# 3. Сериализатор конечной точки канала состояния

Дата: 2023-01-12

## Статус

Принято

## Контекст

Вопрос: Может ли конечная точка L0 Cell состояния принимать данные в формате, отличном от бинарной сериализации с помощью Kryo?

Сценарий использования: Для L0 Token было бы удобнее разрешить ввод JSON, чтобы сторонние разработчики могли использовать языки программирования, отличные от JVM.

## Решение

Мы не разрешим использование сериализаторов, отличных от Kryo, из-за соображений безопасности.

## Последствия

Если кто-то хочет отправить ввод JSON на конечную точку канала состояния, ему необходимо создать, например, прокси-сервер, который будет преобразовывать JSON в бинарные данные Kryo и пересылать их по сети.